\chapter{简介}

\section{目的与动机}

本文档旨在全面描述 ebuild 仓库和其中的 ebuild 的格式，以及支持此类仓库所需要的
软件包管理器行为的某些方面。

本文档\emph{并非}旨在介绍 ebuild 开发。阅读前需要具备创建 ebuild 的预备知识并理解
软件包管理系统是如何工作的；第\ref{ch:glossary}章的术语表中解释了某些不太常见的术语。

本文档不会具体说明任何用户的或软件包管理器的配置信息。

\section{逻辑依据}

目前，ebuild 工作环境和 ebuild 有效内容的唯一定义，皆来自于最新发布的 Portage 源码，
以及关于哪些功能因太新而无法保证可用性的普遍共识。这么做有两个缺点：不仅在要更改
Portage 的行为时无法验证仓库目录结构中有没有依赖它的东西，而且如果出现新的软件包管理器，
也不太可能完全支持这么一个含糊不清的标准。

本文档旨在通过定义 ebuild 仓库的目录结构和 ebuild 的行为来解决这两个问题。这样一来，
不管是 Portage 还是其他的软件包管理器都可以更改它们行为中本文没有定义的地方，
并且无需担心和特定的仓库不兼容。

\section{报告问题}

文档中出现的问题（表述不清，措辞问题，内容遗漏等）可以通过 Gentoo Bugzilla 使用产品
\i{Gentoo Hosted Projects}，\i{PMS/EAPI} 组件和默认处理人进行报告。每个问题只提一个
bug，每个 bug 只对应一个问题。

补丁（尽可能以 \t{git format-patch} 的形式）可以通过 Bugzilla 或
\href{mailto:gentoo-pms@lists.gentoo.org}{\nolinkurl{gentoo-pms@lists.gentoo.org}}
邮件列表提交，由 PMS 团队审核，他们会采取以下四种方式之一进行处理：

\begin{compactitem}
\item 接受并应用补丁。
\item 解释为什么补丁不能按原样应用。然后可以更新补丁，如果合适的话重新提交。
\item 彻底拒绝补丁。
\item 根据具体情况采取特殊措施。
\end{compactitem}

当报告问题时请记住，本文档不是推动目录结构或软件包管理器更改的合适地方，除非改的确实是 bug。

如果 PMS 团队无法解决问题，那么可能会将它上报给 Gentoo 委员会。

\section{排版约定}

\t{等宽字体}文本用来表示文件名或变量名。在可能有歧义的地方，用\i{斜体}文本来表示
具有特定技术含义的术语。

术语\i{软件包管理器}在文档中通篇都是指广义上的。尽管文档的某些部分只和功能完备的
软件包管理器相关，但很多内容同样适用于和 ebuild 或 ebuild 仓库交互的工具与应用程序。

\section{致谢}

感谢 Mike Kelly（软件包管理器提供的工具，第~\ref{sec:pkg-mgr-commands} 节），
Danny van Dyk（ebuild 函数，第\ref{ch:ebuild-functions}章），David Leverton（多个章节），
Petteri Räty（环境状态，第~\ref{sec:ebuild-env-state} 节），Michał Górny（多个章节），
Andreas K. Hüttel（稳定版 use 屏蔽，第~\ref{sec:use-masking} 节），Zac Medico（子插槽，
第~\ref{sec:mandatory-vars} 节）和 James Le Cuirot（构建依赖，第~\ref{sec:ebuild-env-vars}
节）的贡献。同时也感谢 Mike Frysinger 和 Brian Harring 的校对，以及对修复和澄清的建议。

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
